<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Blog Minuto Seguros</title>
	<atom:link href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog</link>
	<description>Aqui no blog da Minuto Seguros você encontra dicas e notícias sobre seguros, carros, casas, eletrônicos, viagens e muito mais. Acesse e confira nosso conteúdo</description>
	<lastBuildDate>Mon, 15 Oct 2018 18:58:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>
	<item>
		<title>Pneu remold: quais são as vantagens e desvantagens</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/pneu-remold/</link>
		<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/pneu-remold/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 18:58:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
		<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[balanceamento]]></category>
		<category><![CDATA[borracha]]></category>
		<category><![CDATA[durabilidade do pneu]]></category>
		<category><![CDATA[Inmetro]]></category>
		<category><![CDATA[inspeção]]></category>
		<category><![CDATA[manutenção]]></category>
		<category><![CDATA[pneu ecológico]]></category>
		<category><![CDATA[pneu remold]]></category>
		<category><![CDATA[segurança]]></category>
		<category><![CDATA[seguro auto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21551</guid>
		<description><![CDATA[<p>O pneu remold é um pneu antigo, de no máximo sete anos de utilização, que passa por uma reestruturação completa para poder ser utilizado novamente; entenda a diferença entre o remold e o pneu recapado, modelo inferior e mais barato.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/pneu-remold/">Pneu remold: quais são as vantagens e desvantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Você conhece o pneu remold? É muito importante dar atenção especial aos pneus do seu carro. Além de serem componentes fundamentais para o seu veículo rodar, a manutenção reflete diretamente na segurança dos passageiros do automóvel.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-21553" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/pexels-photo-1236788.jpeg" alt="pneu remold" width="740" height="493" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/pexels-photo-1236788.jpeg 1280w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/pexels-photo-1236788-300x200.jpeg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/pexels-photo-1236788-768x512.jpeg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/pexels-photo-1236788-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>É claro que esse tipo de cuidado pode ser feito com economia, por isso, é importante saber aumentar a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/durabilidade-dos-pneus-automotivos/">durabilidade</a> </strong>deles e também quando é hora de fazer uma troca, evitando maiores danos. O pneu remold é uma das melhores opções disponíveis nessa hora.</p>
<p>Preparamos um conteúdo especial para te explicar o que um pouco mais sobre esse tipo de pneu.</p>
<h2><strong>O que é pneu remold?</strong></h2>
<p><img class="aligncenter wp-image-21554" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/tire-2854677_960_720.jpg" alt="pneu remold - O que é pneu remold?" width="740" height="493" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/tire-2854677_960_720.jpg 960w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/tire-2854677_960_720-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/tire-2854677_960_720-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>O pneu remold é um pneu antigo, de no máximo sete anos de utilização, que passa por uma reestruturação completa para poder ser utilizado novamente. É comum algumas pessoas confundirem com o <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/pneu-recauchutado-recapado-ou-remold/">pneu recapado</a></strong>, que tem somente a aplicação de borracha sobre a estrutura do pneu antigo refeita. Já o remold, para ser colocado em uso, passa por um processo de transformação bastante criterioso.</p>
<h3><strong>Processo de fabricação do pneu remold</strong></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-21556" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/tyres-312884_960_720-1.jpg" alt="pneu remold - Processo de fabricação do pneu remold" width="740" height="555" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/tyres-312884_960_720-1.jpg 960w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/tyres-312884_960_720-1-300x225.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/tyres-312884_960_720-1-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>O início da construção do pneu remold se dá a partir do momento em que as carcaças de pneus chegam para o fabricante. Quando isso acontece, todas elas são avaliadas, enquanto parte é descartada, o restante segue no processo. Assim, as carcaças selecionadas são encaminhadas para estações de inspeção. Lá, elas são infladas e passam por nova avaliação, na qual recebem reparos se estiverem com algum tipo de defeito.</p>
<p>Estando em condições de serem transformadas em pneu remold, elas vão para a estação de raspagem do talão e da banda de rodagem. Assim, ficam completamente lisas e recebem aplicação de cola líquida. Na sequência, uma camada de borracha, responsável por formar a banda de rodagem, também é acrescentada ao pneu.</p>
<p>Depois disso, a borracha anti-quebra lateral é aplicada e, posteriormente, as carcaças seguem para serem vulcanizadas. Para finalizar, após esfriarem, elas vão para a estação de limpeza, na qual recebem a última inspeção, então, o pneu remold está pronto para ser vendido.</p>
<h3><strong>Vantagens do pneu remold</strong></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-21557" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/road-car-tire-1.jpg" alt="pneu remold - Processo de fabricação do pneu remold" width="740" height="492" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/road-car-tire-1.jpg 1280w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/road-car-tire-1-300x199.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/road-car-tire-1-768x511.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/road-car-tire-1-1024x681.jpg 1024w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>Quando pensamos nas vantagens do pneu remold, a primeira que vem à tona é o preço. Esse modelo pode custar cerca de 50% menos do que um pneu novo. Mas, diante disso, você deve perguntar: E a durabilidade? O custo-benefício é bom?</p>
<p>Enquanto seu valor costuma ser 50% menor do que os pneus novos, sua vida útil tem entre 15% e 30% menos longevidade do que um modelo novo. Números que podem aumentar ou diminuir, dependendo da forma como você conduz o veículo e <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/evite-problemas-proteja-pneus-carro/">protege os pneus</a></strong>.</p>
<p>O pneu remold vai bem em percursos urbanos, onde se mantenha uma velocidade de nível médio. Ou seja, geralmente apresenta um bom desempenho ao rodar na cidade.</p>
<p>Outra importante vantagem é que o pneu remold é aprovado pelo Inmetro (Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia). Portanto, caso opte por comprar este modelo, lembre-se de conferir se ele apresenta o selo do instituto.</p>
<p>Além das vantagens relacionadas aos valores e à utilização, o processo de fabricação é melhor para o meio ambiente. Afinal, reaproveita carcaças de pneus que poderiam ser descartados, o que diminui o acúmulo de lixo. Sem contar que o pneu remold tem menos petróleo envolvido em sua produção do que em modelos novos.</p>
<h3><strong>Desvantagens do pneu remold</strong></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-21558" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/2593878626_28c352df9d_b-1.jpg" alt="pneu remold - Desvantagens do pneu remold" width="740" height="555" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/2593878626_28c352df9d_b-1.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/2593878626_28c352df9d_b-1-300x225.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/2593878626_28c352df9d_b-1-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>Como citado anteriormente, apesar de custar menos do que um pneu novo, o pneu remold tem vida útil de 15% a 30% menor. Ou seja, caso opte pela compra desse modelo, precisará trocá-lo antes do que seria necessário se escolhesse o outro tipo.</p>
<p>Se o pneu remold apresenta um bom desempenho ao percorrer o perímetro urbano, não se pode dizer exatamente o mesmo quando se trata das estradas. Em alta velocidade, ele pode sofrer com instabilidade, especialmente nas curvas. Fator esse que interfere na segurança e faz com que o deslocamento seja mais perigoso.</p>
<p>O Inmetro determina que o pneu remold seja feito a partir de carcaças que tenham, no máximo, sete anos de fabricação. No entanto, não é possível garantir que ele tenha essa idade. Isso acontece porque, para ser reestruturado, o pneu recebe uma nova camada de borracha que “apaga” as identificações originais de fabricação, como a data em que foi produzido, marca, estado de origem e outras especificações.</p>
<p>Uma desvantagem típica do pneu remold é a dificuldade para realizar o <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-alinhamento-e-balanceamento/">balanceamento</a></strong>. Não é fácil fazer o ajuste correto com esse material. Por isso, é necessário que o profissional que presta esse serviço tenha boa experiência com o produto.</p>
<h3><strong>Dicas finais sobre o pneu remold</strong></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-21559" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/151001-F-ZC075-005.jpg" alt="pneu remold - Dicas finais sobre o pneu remold" width="740" height="494" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/151001-F-ZC075-005.jpg 780w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/151001-F-ZC075-005-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/151001-F-ZC075-005-768x513.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>Para finalizar, selecionamos algumas dicas com as quais você deve se atentar com relação aos pneus, seja o pneu remold, <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/pneus-ecologicos/">ecológico</a> </strong>ou algum outro tipo. Em primeiro lugar, certifique-se que o local onde você comprará seja de confiança, especialmente no caso do remold. Caso contrário, pode acabar levando um produto com menos qualidade do que deveria.</p>
<p>Antes de comprar o pneu, verifique se o modelo é mesmo o correto, tanto para a roda quanto para o automóvel. Confira o manual do proprietário para encontrar as especificações, como largura, relação de aspecto, diâmetro da roda e capacidade de carga. Tudo isso influencia no desempenho.</p>
<p>Fique sempre atento ao estado dos pneus! Se eles já estiverem com a vida útil ultrapassada, podem representar um risco à sua segurança e de todos os que andam com você no veículo. Além disso, estar com os pneus preservados possibilita <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-economizar-combustivel/"><strong>economizar combustível</strong></a>, já que o contato com o solo influencia nesse quesito.</p>
<p>Para garantir ainda mais a sua segurança e tranquilidade, faça uma cotação com a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/">Minuto Seguros</a></strong>, uma das maiores corretoras do País e líder no segmento online. Garantimos uma proposta adequado ao seu perfil e às suas necessidades, pois trabalhamos com mais de 10 <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguradoras">seguradoras</a></strong>, que estão entre as <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-seguradoras-no-brasil/">melhores do Brasil</a></strong>.</p>
<p>Para cotar basta <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar-b/">preencher o formulário</a></strong> de cotação clicando no botão abaixo ou, se preferir, ligue grátis para <strong>0800 773 3000</strong> e fale diretamente com um consultor.</p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p>
<p>Gostou dessas dicas? Deixe nos comentários o que achou ou tire suas dúvidas através do nosso <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/fale-conosco">formulário</a></strong>.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/pneu-remold/">Pneu remold: quais são as vantagens e desvantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/pneu-remold/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>
	<item>
		<title>Minuto Seguros está entre as 100 Insurtechs mais inovadoras do mundo</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/minuto-seguros-entre-100-insurtechs-inovadoras-mundo/</link>
		<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/minuto-seguros-entre-100-insurtechs-inovadoras-mundo/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 18:48:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Institucional]]></category>
		<category><![CDATA[ceo da minuto]]></category>
		<category><![CDATA[institucional]]></category>
		<category><![CDATA[marcelo blay]]></category>
		<category><![CDATA[minuto seguros]]></category>
		<category><![CDATA[premiação]]></category>
		<category><![CDATA[prêmios]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21580</guid>
		<description><![CDATA[<p>Minuto Seguros, entra em ranking organizado pela Fintech Global, empresa especializada em pesquisas, que listou as 100 insurtech mais inovadoras do mundo; Marcelo Blay, CEO, mostrou-se surpreso com a conquista, mas valorizou a premiação</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/minuto-seguros-entre-100-insurtechs-inovadoras-mundo/">Minuto Seguros está entre as 100 Insurtechs mais inovadoras do mundo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A <a href="https://www.minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros"><strong>Minuto Seguros</strong></a>, uma das principais corretoras do País e líder do segmento online, recebeu um importante reconhecimento na última quinta-feira, 11 de outubro. A Fintech Global, empresa inglesa especializada em pesquisas, divulgou o ranking com as 100 insurtechs mais inovadoras do mundo e a Minuto faz parte dessa lista. Apenas a Minuto e uma segunda empresa foram selecionadas.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21581" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/nova-sede_Minuto-Seguros_26.06-8.jpg" alt="" width="1749" height="984" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/nova-sede_Minuto-Seguros_26.06-8.jpg 1749w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/nova-sede_Minuto-Seguros_26.06-8-300x169.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/nova-sede_Minuto-Seguros_26.06-8-768x432.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/nova-sede_Minuto-Seguros_26.06-8-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1749px) 100vw, 1749px" /></p>
<h2><strong>INSURTECH100, premiação da Fintech Global</strong></h2>
<p>O INSURTECH100 é uma lista feita anualmente pela Fintech Global com as 100 empresas mais inovadoras do setor. Ela é produzida por um grupo de especialistas que analisam critérios minuciosos. Dessa lista, potenciais investidores e profissionais do ramo conseguem avaliar quais modelos de seguro digital têm maior força de mercado, além da maior probabilidade de sucesso e impacto duradouro na indústria.</p>
<p>Marcelo Blay, CEO da Minuto, mostrou-se surpreso com a conquista, mas valorizou a premiação e o reconhecimento da marca mundialmente.</p>
<p>“Ser reconhecido no Brasil já é uma tarefa difícil, principalmente por conta da qualidade das empresas atuando no país, então, o reconhecimento mundial é algo que não imaginávamos. Mas, é uma grata surpresa integrar uma lista com empresas tão qualificadas no mundo”, relata Blay.</p>
<h2><strong>Critérios usados pela Fintech Global</strong></h2>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21582" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Fintech-Logo.png" alt="" width="699" height="261" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Fintech-Logo.png 699w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Fintech-Logo-300x112.png 300w" sizes="(max-width: 699px) 100vw, 699px" /></p>
<p>Entre os fatores utilizados para a seleção final das insurtechs e a inclusão na lista, alguns são preponderantes, como: o crescimento em termos de capital, receita, capacidade de atração e retenção de novos consumidores, inovação em soluções tecnológicas, redução de custos potenciais, geração de economia de custo ou melhorias de eficiência em toda a cadeia de seguro e o quão relevante é a empresa para os executivos do mercado de seguros.</p>
<p>Marcelo também comentou sobre essa questão e reforçou o valor e importância de estar entre as 100 insurtechs mais inovadoras do mundo.</p>
<p>“Eles foram bem criteriosos com os motivos para as empresas integrarem a lista. Acredito que o mais impactante é questão de melhorias na eficiência em toda a cadeia de seguro. Saber que a Minuto está contribuindo para isso é gratificante e nos dá mais vontade de continuar colaborando com o ecossistema de inovação em seguros! ”, conclui o CEO.</p>
<p>Para ver o ranking completo,<strong> <a href="http://fintech.global/insurtech100/">acesse o site</a>.</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/minuto-seguros-entre-100-insurtechs-inovadoras-mundo/">Minuto Seguros está entre as 100 Insurtechs mais inovadoras do mundo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/minuto-seguros-entre-100-insurtechs-inovadoras-mundo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pneu recauchutado, recapado ou remold: qual escolher</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/pneu-recauchutado-recapado-ou-remold/</link>
		<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/pneu-recauchutado-recapado-ou-remold/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 21:24:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[corretora de seguros]]></category>
		<category><![CDATA[cotação de seguro]]></category>
		<category><![CDATA[pneu recapado]]></category>
		<category><![CDATA[pneu recauchutado]]></category>
		<category><![CDATA[pneu remold]]></category>
		<category><![CDATA[seguro auto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21540</guid>
		<description><![CDATA[<p>Quando chega a hora de trocar os pneus do carro, você sabe quais modelos escolher? Para ajudá-lo na escolha, falamos aqui sobre o pneu recauchutado, o recapado e o remold, algumas das alternativas mais conhecidas do mercado automotivo. </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/pneu-recauchutado-recapado-ou-remold/">Pneu recauchutado, recapado ou remold: qual escolher</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Pneu recauchutado, recapado ou remold? Quando chega a hora de trocar os pneus do seu carro, você sabe quais escolher? Pode parecer algo simples, mas uma peça que é fundamental para o veículo requer toda a atenção possível. Então, antes de tomar sua decisão, é preciso analisar diversos fatores, que vão muito além do preço.</span></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21541" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-car-244553-1.jpg" alt="pneu recauchutado, recapado ou remold" width="4088" height="2300" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-car-244553-1.jpg 4088w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-car-244553-1-300x169.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-car-244553-1-768x432.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-car-244553-1-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 4088px) 100vw, 4088px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para ajudá-lo na escolha, falamos aqui sobre o pneu recauchutado, o recapado e o remold, algumas das alternativas mais conhecidas do mercado.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A escolha dos pneus, combinada com as ações que você pode fazer para </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/durabilidade-dos-pneus-automotivos/"><b>aumentar sua durabilidade</b></a><span style="font-weight: 400;">, é determinante no que diz respeito à segurança de quem anda no veículo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nem sempre é possível adquirir um novo pneu, por isso, existem outras opções como as citadas acima. De qualquer maneira, é necessário ser criterioso para não abrir mão de estar bem protegido.</span></p>
<h2>Garanta sua tranquilidade</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além de ter cuidado no momento da escolha de peças essenciais para o veículo, contratar um </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro"><b>seguro auto</b></a><span style="font-weight: 400;"> é fundamental, pensando na sua proteção e na de quem sempre está com você. Mesmo que você tome todas as precauções possíveis no trânsito e com relação à manutenção do carro, imprevistos indesejáveis podem acontecer.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para que você fique amparado e tenha todo o auxílio necessário no caso da ocorrência de algum imprevisto, conte com a </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/"><b>Minuto Seguros</b></a><span style="font-weight: 400;">. Trabalhamos com mais de 10 </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguradoras"><b>seguradoras</b></a><span style="font-weight: 400;"> no Brasil, que estão entre as </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-seguradoras-no-brasil/"><b>principais do País</b></a><span style="font-weight: 400;">. Dessa maneira, garantimos uma proposta que se adéqua ao seu perfil e esteja de acordo com as suas necessidades.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Fazer a sua cotação com a Minuto é muito simples e rápido. Basta </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar-b/"><b>preencher o formulário</b></a><span style="font-weight: 400;"> clicando no botão abaixo. Caso você prefira, entre em contato ligando para </span><b>0800 773 3000</b><span style="font-weight: 400;"> e fale com um de nossos consultores.  </span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Agora falaremos sobre as características do pneu recauchutado, do recapado e do remold. Acompanhe!</span></p>
<h2><b>Pneu recauchutado</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Iniciamos nossa lista de pneus reformados falando sobre o </span><b>pneu recauchutado</b><span style="font-weight: 400;">. Este tipo de produto costuma ser muito utilizado em veículos pesados, como ônibus, caminhões e também aviões. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O seu processo de reconstrução se dá por meio da substituição da borracha da banda de rodagem que, por se tratar de um pneu usado, apresenta certo desgaste. Para isso, o fabricante cobre tanto a banda de rodagem quanto os ombros da carcaça com camelback. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Após a realização desse procedimento, o pneu é levado a um molde, onde é aquecido a uma temperatura que gira em torno dos 150ºC. Este é o processo à quente, no qual o camelback tem seu desenho formado.</span></p>
<h2><b>Pneu recapado</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A utilização do </span><b>pneu recapado</b><span style="font-weight: 400;"> pode ser feita apenas por veículos cuja função é transportar carga, como caminhões. O seu processo de fabricação de assemelha ao do pneu recauchutado, porém, neste caso, somente a borracha da banda de rodagem é substituída, sem que haja alteração no ombro da carcaça.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outra diferença para o pneu recauchutado é que para construir um pneu recapado, é possível realizar tanto o processo à frio quanto à quente. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se a recapagem for realizada à frio, utiliza-se uma banda de rodagem pré-moldada, que já é aplicada na carcaça. Caso seja à quente, a banda de rodagem é encaixada no pneu por meio da aplicação de camelback e aquecida à temperatura de cerca de 150ºC. </span></p>
<h2><b>Pneu remold</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Entre os reformados, o </span><b>pneu remold</b><span style="font-weight: 400;"> é o que mais passa pelo maior processo de transformação, pois a sua fabricação é feita a partir de uma reestruturação completa. Além da substituição das bandas de rodagem, as laterais e superfícies também são modificadas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O fato de passar por uma reestruturação completa pode tornar o pneu mais confiável e resistente. No entanto, essa manufatura a mais que o pneu remold recebe, faz com que as suas informações originais de fabricação sejam perdidas. Isso significa que não é possível ver, por exemplo, em qual ano o pneu original foi produzido, bem como qual foi seu fabricante. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Assim como o pneu recauchutado e o recapado, o remold representa uma opção mais econômica do que um pneu novo. Seu preço pode ser até 50% mais barato. Em compensação, sua durabilidade é de 15% a 30% menor. </span></p>
<h2><b>Qualidade dos pneus reformados</b></h2>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21542" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/audi-automobile-automotive-244207-1.jpg" alt="pneu recauchutado, recapado ou remold" width="4088" height="2300" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/audi-automobile-automotive-244207-1.jpg 4088w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/audi-automobile-automotive-244207-1-300x169.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/audi-automobile-automotive-244207-1-768x432.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/audi-automobile-automotive-244207-1-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 4088px) 100vw, 4088px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na hora de reformar seu pneu é necessário escolher um serviço confiável e certificado pelo INMETRO, assim você evita maiores problemas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale lembrar que todos os tipos de reformas em pneus precisam ter o Selo de Identificação de Conformidade. Só opte pela escolha de um pneu recauchutado, recapado ou remold, caso possua esta certificação concedida pelo pelo INMETRO (Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O pneu recebe esta certificação apenas se tiver passado por testes que atestam a sua qualidade, o que também é uma garantia com relação à segurança proporcionada pelo produto. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, para que o pneu obtenha o Selo de Identificação de Conformidade, é necessário que sejam informados o número e os tipos de reformas pelas quais ele passou. Ou seja, para ser um produto de confiança, é necessário que ele possua essa certificação. </span></p>
<h2><b>Fique atento!</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Optou por pneu recauchutado, recapado (se seu veículo estiver autorizado a utilizá-lo), remold, </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/pneus-ecologicos/"><b>ecológico</b></a><span style="font-weight: 400;"> ou qualquer outro tipo? Você sempre deve tomar cuidados. Afinal, estamos falando de uma peça que está não apenas relacionada ao desempenho e à dirigibilidade do carro, como à segurança de todos que andam no automóvel.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em primeiro lugar, verifique a procedência do produto que você deseja adquirir. É preciso que o fabricante seja confiável e siga todas as normas necessárias. Então, como citado acima, veja se o pneu possui a certificação de qualidade do INMETRO.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não se esqueça também de verificar se o modelo é mesmo o correto para a roda e o automóvel. No manual do proprietário do carro, você pode encontrar as informações que dizem respeito à largura, relação de aspecto, diâmetro da roda e capacidade de carga, por exemplo. É importante seguir as recomendações, pois o pneu errado afeta no desempenho e na segurança do veículo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além dos cuidados no momento da compra, é necessário preocupar-se com a preservação do pneu. Isso significa tomar precauções na direção, para que o desgaste seja menor, por exemplo. Saber como </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/aprenda-calibrar-os-pneus-corretamente/"><b>calibrar os pneus</b></a><span style="font-weight: 400;"> do seu carro faz toda a diferença, pois, dessa forma, você não apenas evita que surjam problemas como ainda </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-economizar-combustivel/"><b>economiza combustível</b></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você já escolheu entre o pneu recauchutado, remold ou recapado, deixe sua indicação nos comentários e ajude outras pessoas a se decidirem!</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/pneu-recauchutado-recapado-ou-remold/">Pneu recauchutado, recapado ou remold: qual escolher</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/pneu-recauchutado-recapado-ou-remold/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Minuto Seguros promove treinamento de comunicação para líderes</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/minuto-seguros-promove-treinamento-de-comunicacao-para-lideres/</link>
		<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/minuto-seguros-promove-treinamento-de-comunicacao-para-lideres/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 21:55:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Institucional]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21562</guid>
		<description><![CDATA[<p>“Plantar as sementes hoje para colher os frutos amanhã”. É com esse ideal que surgiu a ideia de criar o Workshop Comunicação &#038; Liderança; o treinamento tem como objetivo potencializar a comunicação dos líderes, além das suas estratégias.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/minuto-seguros-promove-treinamento-de-comunicacao-para-lideres/">Minuto Seguros promove treinamento de comunicação para líderes</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Para a Minuto Seguros, uma das <a href="https://minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros"><strong>maiores corretoras do Brasil</strong></a>, a capacitação de seus colaboradores é uma forma de desenvolver os profissionais e a empresa em conjunto. Com esse pensamento, a Minuto realiza o Workshop Comunicação &amp; Liderança, treinamento focado para líderes que já teve três turmas de gestores certificados. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com um conteúdo transmitido de forma didática e dinâmica, o treinamento tem como objetivo potencializar a comunicação dos líderes, que precisam falar sobre estratégias, passar conhecimento e realizar feedbacks. Dessa forma, o Workshop prepara os profissionais potencializando as suas competências, tornando-as cada vez mais assertivas.</span></p>
<h2><strong>Conceito principal do Workshop </strong></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">“Plantar as sementes hoje para colher os frutos amanhã”. É com esse ideal que surgiu a ideia de criar o Workshop Comunicação &amp; Liderança, como conta Mônica Melo, Coordenadora de Treinamento e Desenvolvimento da Minuto, que ministrou o treinamento para as turmas e acredita que a comunicação é a uma das ferramentas mais importantes para um líder.</span></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21563" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/treinamento.jpg" alt="" width="960" height="720" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/treinamento.jpg 960w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/treinamento-300x225.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/treinamento-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“O líder tem a missão de entender, traduzir e transmitir as estratégias da empresa para seus liderados, assegurando que eles executem tais estratégias. Além disso, a partir de uma comunicação eficiente, é possível formar alianças e crescer em parceria com outros líderes da empresa”, diz Monica. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O programa do Workshop é constituído por três pilares principais: comunicação no processo de multiplicação do conhecimento; estruturação de conteúdos estratégicos; empatia com a audiência como forma de gerar conexão. Além da parte teórica, os participantes passam por exercícios práticos, nos quais são filmados para que possam receber o feedback na hora. Com isso, é possível notar a evolução durante o curso. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Todos evoluíram muito ao longo das atividades, que eram mais simples no começo e tornavam-se mais desafiadoras ao final do dia. Eles próprios (os participantes) se surpreenderam com tamanha evolução. ”, conta Monica.</span></p>
<h2><strong>Tarefas para os líderes</strong></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Como parte das tarefas indicadas no Workshop, cada líder montou a reunião mensal com sua equipe de acordo com um formato sugerido no treinamento. Após a aplicação das reuniões com as técnicas desenvolvidas durante o curso, os participantes prepararam relatórios descrevendo quais foram os pontos mais positivos, as maiores dificuldades e a forma como se sentiram com o processo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O sucesso foi tanto que Monica recebe pedidos para a realização de mais treinamentos com uma duração ainda maior do que as oito horas ministradas, além da sugestão de outros temas a serem abordados e do retorno positivo dos participantes, que ficaram muito satisfeitos com os resultados na prática. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“A empresa está investindo muito na capacitação dos líderes e supervisores, pois entende que profissionais mais capacitados e preparados farão toda a diferença nos resultados. É uma das características mais apaixonantes aqui na Minuto. Acreditamos no potencial das pessoas e as ajudamos a alcançar esse potencial”, finaliza Monica. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para novembro, está prevista a abertura de mais uma turma para a realização do workshop, focada nos supervisores e coordenadores de outras áreas além da comercial. </span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/minuto-seguros-promove-treinamento-de-comunicacao-para-lideres/">Minuto Seguros promove treinamento de comunicação para líderes</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/minuto-seguros-promove-treinamento-de-comunicacao-para-lideres/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Filtro de cabine: evite impurezas no carro</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/filtro-de-cabine-evita-impurezas/</link>
		<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/filtro-de-cabine-evita-impurezas/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 14:44:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[ar condicionado]]></category>
		<category><![CDATA[corretora de seguros]]></category>
		<category><![CDATA[filtro de cabine]]></category>
		<category><![CDATA[Higienização ar condicionado]]></category>
		<category><![CDATA[seguro auto]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21506</guid>
		<description><![CDATA[<p>O filtro de cabine faz parte do sistema de ar e é responsável por impedir a entrada de impurezas dentro do carro. Apesar de aparentemente ser uma peça simples, ele é um aliado importante da saúde de quem anda frequentemente no veículo. </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/filtro-de-cabine-evita-impurezas/">Filtro de cabine: evite impurezas no carro</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Você conhece o filtro de cabine? Quando precisou realizar <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/manutencao-corretiva/"><strong>manutenções no seu veículo</strong></a>, é provável que em algumas delas você tenha ouvido falar de peças como o filtro de ar do motor e o <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/momento-para-trocar-o-oleo-do-motor/"><strong>filtro de óleo</strong></a>.</span></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21521" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-car-543605-1.jpg" alt="filtro de cabine" width="4088" height="3066" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-car-543605-1.jpg 4088w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-car-543605-1-300x225.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-car-543605-1-768x576.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-car-543605-1-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 4088px) 100vw, 4088px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Elas são importantes, relacionadas diretamente à preservação de componentes essenciais para o funcionamento do carro. No entanto, existe outra peça, menos conhecida do que estas outras, cuja principal função está ligada ao bem-estar de quem está dentro do automóvel: o filtro de cabine. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Preocupar-se com a manutenção de todos os componentes do seu veículo é muito importante. Afinal, é preciso cuidar de seu funcionamento e, acima de tudo, da sua segurança e de quem anda no carro com você. Por isso, também é essencial proteger-se de eventuais imprevistos, como quebra e acidentes no trânsito. Para estar amparado nesses momentos, ter um </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro"><b>seguro auto</b></a><span style="font-weight: 400;"> faz toda a diferença.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/"><b>Minuto Seguros</b></a><span style="font-weight: 400;">, uma das maiores corretoras do Brasil e líder no segmento online, realiza a cotação com mais de 10 </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguradoras"><b>seguradoras</b></a><span style="font-weight: 400;">, que estão entre as </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-seguradoras-no-brasil/"><b>principais do País</b></a><span style="font-weight: 400;">. Com isso, garantimos uma proposta que se adequa ao seu perfil e às suas necessidades.</span></p>
<p><a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar-b/"><b>Preencha o formulário</b></a><span style="font-weight: 400;"> e faça a cotação clicando no botão abaixo. Caso prefira, ligue </span><b>0800 773 3000</b><span style="font-weight: 400;"> e fale com um de nossos consultores.  </span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p>
<h2><b>O que é o filtro de cabine?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Localizado, na maior parte das vezes, atrás do porta-luvas ou dentro do painel, o filtro de cabine faz parte do sistema de ar e é responsável por impedir a entrada de impurezas dentro do carro. Apesar de aparentemente ser um componente simples, ele é um aliado importantíssimo da saúde de quem anda frequentemente no veículo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As impurezas que o filtro impede que entrem no carro são gases tóxicos, fuligem, sujeira, pólen, mofo e fezes de animais, entre outros resíduos que podem prejudicar a saúde das pessoas, especialmente na parte respiratória. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Evitar que esses tipos de poluentes circulem dentro do carro diminui muito o risco de pegar bronquite, sinusite e rinite, por exemplo, ou de agravar doenças como essas em quem já possui alguma delas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Peça não tão conhecida assim, o filtro de cabine começou a ser utilizado nos veículos fabricados a partir dos anos 2000. Portanto, automóveis mais antigos não contam com ele. Até mesmo alguns carros mais novos não possuem o componente, o que não é recomendável. </span></p>
<h2><b>Tipos de filtro de cabine</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Existem dois tipos de filtro de cabine que são instalados no sistema de ar dos veículos. Um deles é o de </span><b>poliéster</b><span style="font-weight: 400;">. Esta versão é capaz de filtrar apenas as partículas sólidas que vêm de fora do carro, como a poeira e as fezes de animais. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O outro tipo de filtro existente é o de </span><b>carvão ativado</b><span style="font-weight: 400;">. Assim como o de poliéster, ele filtra partículas sólidas, com a diferença de que ele também é capaz de fazer a retenção de gases e odores que ficam suspensos na atmosfera. </span></p>
<h2><b>Como saber a hora de trocar o filtro de cabine?</b></h2>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21523" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/adult-auto-automobile-376729-1.jpg" alt="filtro de cabine" width="4088" height="2720" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/adult-auto-automobile-376729-1.jpg 4088w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/adult-auto-automobile-376729-1-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/adult-auto-automobile-376729-1-768x511.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/adult-auto-automobile-376729-1-1024x681.jpg 1024w" sizes="(max-width: 4088px) 100vw, 4088px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Antes de qualquer coisa, é preciso conferir o manual do proprietário do seu veículo, e verificar se consta alguma indicação sobre a troca de filtro da cabine. De qualquer maneira, o período estimado para a substituição dessa peça costuma ser entre 20 e 40 mil quilômetros rodados. Confira algumas situações que podem indicar a necessidade de mudar o componente. </span></p>
<h3><b>Área por onde o veículo circula </b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Há outro importante fator que influencia diretamente na data de troca do componente: os locais em que seu veículo roda com mais frequência. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Andar com o carro em uma grande cidade, poluída e com tráfego intenso, faz com que a vida útil do filtro de cabine diminua consideravelmente. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Caso você utilize estradas de terra com frequência, também precisará substituir o filtro de cabine em um menor espaço de tempo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tanto o trânsito e os poluentes das grandes cidades quanto a poeira de uma pista não asfaltada, fazem com que as impurezas que entram no veículo sejam bem mais numerosas do que em outros ambientes e condições. </span></p>
<h3><b>Cheiro de sujeira </b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Além de analisar as condições das áreas pelas quais o seu veículo circula e as instruções do manual do proprietário, é preciso ficar atento aos odores presentes dentro do carro. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Caso você sinta um cheiro constante de pó ou algo parecido com fumaça, pode ser que esteja vindo do sistema de ar. Se for constatado que o filtro de cabine está muito sujo, é hora de substituí-lo. </span></p>
<h3><b>Piora no desempenho do sistema de ar</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Outro fator que pode indicar a necessidade da troca do filtro de cabine é a perda de eficiência do ar do veículo. Se você precisar aumentar o nível de ar, seja </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/ar-condicionado-nao-esta-gelando-o-carro/"><b>ar-condicionado</b></a><span style="font-weight: 400;"> ou não, para ter o mesmo fluxo que havia antes, é possível que os difusores de ar no painel estejam saturados. Este é mais um indício de que a peça precisa ser substituída.  </span></p>
<h2><b>Vantagens de substituir o filtro de cabine no tempo certo </b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O principal benefício de trocar o filtro de cabine na hora certa é a preservação da saúde de quem utiliza o veículo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Como mencionado no início do texto, o acúmulo de impurezas que circulam dentro de carro pode provocar ou agravar problemas respiratórios. Este fator pode ser ainda mais prejudicial para crianças, idosos e pessoas que já apresentam doenças deste tipo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outra vantagem que a substituição do filtro de cabine pode trazer é </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-economizar-combustivel/"><b>economia de combustível</b></a><span style="font-weight: 400;">. Quando essa peça está muito suja, ela provoca a saturação dos difusores de ar no painel, o que faz com que o ar-condicionado seja muito mais exigido. Ou seja, provoca maior consumo de combustível e, consequentemente, mais gastos para o seu bolso. </span></p>
<h2><b>Esteja sempre atento com a limpeza do veículo</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nem sempre damos a devida atenção à importância que manter o carro limpo tem. Além de realizar a troca do filtro de cabine, com o intuito de evitar que haja um acúmulo de impurezas, é essencial cuidar da </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/fazer-limpeza-de-ar-condicionado/"><b>limpeza do ar-condicionado</b></a><span style="font-weight: 400;">, realizar a </span><b>higienização automotiva</b><span style="font-weight: 400;"> com frequência e também </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/limpeza-de-carros-a-vapor/"><b>cuidar da parte externa</b></a><span style="font-weight: 400;"> do veículo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Afinal, mais do que manter seu automóvel em bom estado, adotar essas medidas faz com que a sua saúde e de seus acompanhantes seja preservada. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Agora que você já sabe tudo sobre o filtro de cabine, compartilhe esse artigo com seus amigos! E se ainda restar alguma dúvida, deixe-a nos comentários!</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/filtro-de-cabine-evita-impurezas/">Filtro de cabine: evite impurezas no carro</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/filtro-de-cabine-evita-impurezas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Confira nosso Top 9 de melhores carros populares</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/top-9-melhores-carros-populares/</link>
		<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/top-9-melhores-carros-populares/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 14:36:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Chevrolet Classic]]></category>
		<category><![CDATA[Chevrolet Onix]]></category>
		<category><![CDATA[corretora de seguros]]></category>
		<category><![CDATA[Fiat Palio]]></category>
		<category><![CDATA[Fiat Uno]]></category>
		<category><![CDATA[Ford Ka]]></category>
		<category><![CDATA[Hyundai HB20]]></category>
		<category><![CDATA[melhores carros populares]]></category>
		<category><![CDATA[Renault Clio]]></category>
		<category><![CDATA[seguro auto]]></category>
		<category><![CDATA[Toyota Etios]]></category>
		<category><![CDATA[Volkswagen Gol]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21525</guid>
		<description><![CDATA[<p>Escolher um carro para comprar é uma tarefa que exige a análise de diversos fatores. Para ajudá-lo nessa decisão, fizemos uma lista com alguns dos melhores carros populares. Confira as nove sugestões e faça a sua avaliação para acertar em cheio.   </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/top-9-melhores-carros-populares/">Confira nosso Top 9 de melhores carros populares</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Escolher um carro para comprar é uma tarefa que exige a análise de diversos fatores. </span><b>Preço, </b><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/calcular-economia-de-combustivel-carro/"><b>consumo de combustível</b></a><b>, potência do motor e nível de conforto</b><span style="font-weight: 400;"> são algumas análises que levamos em conta nessa hora. Se você já fez um check na primeira opção e quer saber quais os melhores carros populares, precisa pensar em qual das opções disponíveis se encaixa nas suas expectativas.</span></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21526" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-black-and-white-34528-1.jpg" alt="melhores carros populares" width="4088" height="2725" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-black-and-white-34528-1.jpg 4088w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-black-and-white-34528-1-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-black-and-white-34528-1-768x512.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/automobile-automotive-black-and-white-34528-1-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 4088px) 100vw, 4088px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pela soma dos quesitos citados anteriormente, separamos uma lista com o que consideramos nosso TOP 9 de melhores carros populares disponíveis no mercado.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É importante considerar que, independentemente do modelo que você escolher, proteger seu veículo é de suma importância. Por isso, faça a contratação de um </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro"><b>seguro auto</b></a><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros"><b>Minuto Seguros</b></a><span style="font-weight: 400;">, uma das maiores corretoras do Brasil e líder no segmento online, conta com mais de 10 <a href="https://minutoseguros.com.br/seguradoras"><strong>seguradoras</strong></a>, que estão entre as </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-seguradoras-no-brasil/"><b>melhores no País</b></a><span style="font-weight: 400;">. Garantimos uma proposta que seja adequada ao seu perfil e às suas necessidades.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para qualquer dúvida, </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/"><b>preencha o formulário</b></a><span style="font-weight: 400;">. Se preferir, ligue para </span><b>0800 773 3000</b><span style="font-weight: 400;"> e fale com um de nossos consultores. </span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se vocês está pensando em comprar um carro popular mas não sabe como investir nessa aquisição, acompanhe nosso post!</span></p>
<h2><strong>Top 9 melhores carros populares</strong></h2>
<h3><b>Chevrolet Onix</b></h3>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21527" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/800px-Chevrolet_Onix_20150814-DSC05650.jpg" alt="chevrolet onix" width="800" height="450" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/800px-Chevrolet_Onix_20150814-DSC05650.jpg 800w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/800px-Chevrolet_Onix_20150814-DSC05650-300x169.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/800px-Chevrolet_Onix_20150814-DSC05650-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/onix-o-carro-mais-vendido-do-ano/"><strong>Chevrolet Onix</strong></a> está entre os melhores carros populares e tem um visual marcante e funcionalidades que podem conquistar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entre os melhores carros populares da nossa não poderia faltar o carro mais vendido no Brasil desde 2015. O </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/onix-o-carro-mais-vendido-do-ano/"><b>Onix</b></a><span style="font-weight: 400;"> definitivamente conta com alguns diferenciais, como a </span><b><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/6-carros-baratos-com-central-multimidia/">central multimídia </a></b>MyLink<span style="font-weight: 400;"> (item opcional da versão de entrada), que é integrada com a </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/novidades-sensor-de-estacionamento/"><b>câmera de ré</b></a><span style="font-weight: 400;">, além de ter</span><b> navegador integrado ao Waze</b><span style="font-weight: 400;"> e ser um veículo </span>fácil de manusear<span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outro ponto que conta a favor do automóvel da Chevrolet é o </span><b>baixo consumo de combustível</b><span style="font-weight: 400;"> que ele apresenta. Além disso, esse carro tem a vantagem de ter um excelente preço para revenda, é </span><b>confortável</b><span style="font-weight: 400;">, e conta com um motor que atende bem às necessidades do dia a dia. </span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO DO CHEVROLET ONIX </strong></a></p>
<h3><b>Ford KA</b></h3>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21528" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Ford_Ka_Mk2_Discoschwarz.jpg" alt="melhores carros populares, ford ka" width="1469" height="1125" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Ford_Ka_Mk2_Discoschwarz.jpg 1469w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Ford_Ka_Mk2_Discoschwarz-300x230.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Ford_Ka_Mk2_Discoschwarz-768x588.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Ford_Ka_Mk2_Discoschwarz-1024x784.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1469px) 100vw, 1469px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este é outro que costuma figurar na lista dos <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/carro/mais-vendidos/"><strong>carros mais vendidos do Brasil</strong></a>. O Ford KA é um veículo que já está há muitos anos no mercado e, por isso, já passou por algumas modificações ao longo do tempo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma de suas maiores vantagens é, sem dúvida, o fato de ser </span><b>econômico</b><span style="font-weight: 400;">. O que o colocou em nossa lista de melhores carros populares. No motor 1.0, o modelo faz cerca de 13 km/litro com gasolina na cidade, e mais de 15 km/litro na estrada.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além de poupar bastante o bolso no quesito combustível, o Ford KA é bom para economizar quando se fala de </span><b>manutenção</b><span style="font-weight: 400;">. Ou seja, seu custo-benefício é excelente. </span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO DO FORD KA </strong></a></p>
<h3><b>Hyundai HB20</b></h3>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21529" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/hb20.jpg" alt="hyundai hb20" width="652" height="408" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/hb20.jpg 652w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/hb20-300x188.jpg 300w" sizes="(max-width: 652px) 100vw, 652px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além de estar entre os melhores carros populares, o </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/conheca-todos-detalhes-valor-seguro-hb20/"><b>HB20</b></a><span style="font-weight: 400;"> também é grande sucesso de vendas. Desde seu lançamento, em 2012, o automóvel da Hyundai já teve cerca de 600 mil unidades emplacadas. Um dos principais fatores que tornam esse modelo tão desejado é o seu </span><b>design diferenciado</b><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seu motor na versão 1.6 também é digno de elogios e está entre as melhores disponíveis no mercado. Mesmo o 1.0 não deixa a desejar, com seus três cilindros apresenta um bom desempenho. Para finalizar, o</span><b> conforto</b><span style="font-weight: 400;"> é uma das características que mais conta pontos a favor do HB20.     </span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO DO HYUNDAI HB20 </strong></a></p>
<h3><b>Volkswagen Gol</b></h3>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21530" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/1280px-VW_Gol_2009_back.jpg" alt="Volkswagen Gol, melhores carros populares" width="1280" height="960" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/1280px-VW_Gol_2009_back.jpg 1280w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/1280px-VW_Gol_2009_back-300x225.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/1280px-VW_Gol_2009_back-768x576.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/1280px-VW_Gol_2009_back-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O Gol já é conhecido dos brasileiros, e com certeza um dos primeiros que vem a cabeça de muitas pessoas quando falamos dos melhores carros populares. O queridinho da Volkswagen teve sua primeira versão lançada em 1980. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o passar dos anos ele passou por mudanças, mas sem perder suas características que o tornaram um ícone da indústria. Além de apresentar</span><b> consumo de combustível e desempenho satisfatórios</b><span style="font-weight: 400;">, o veículo é conhecido por ser </span><b>excelente para revenda</b><span style="font-weight: 400;">. Tanto por seu preço quanto pelo baixo nível de desvalorização.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale ainda citar que o seu </span><b>design</b><span style="font-weight: 400;">, que foi aperfeiçoado ao longo dos anos, e sua </span><b>dirigibilidade</b><span style="font-weight: 400;">, são fatores preponderantes para o Gol figurar na lista. </span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO DO VOLKSWAGEN GOL </strong></a></p>
<h3><b>Fiat Uno</b></h3>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21532" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/2011_Fiat_Uno_1.4_Attractive.jpg" alt="Fiat uno " width="1024" height="726" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/2011_Fiat_Uno_1.4_Attractive.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/2011_Fiat_Uno_1.4_Attractive-300x213.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/2011_Fiat_Uno_1.4_Attractive-768x545.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Já que estamos falando de clássicos, chegou a vez de um dos principais veículos da Fiat. O Uno chegou a ser o veículo mais barato do País por anos, e em 2015 foi bastante modificado em relação ao modelo que ficou conhecido do público. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Esse é um automóvel bastante utilizado para compor frotas empresariais, mas também não deixa de ser uma boa opção para uso pessoal. Além de ser </span><b>resistente</b><span style="font-weight: 400;">, seu valor de mercado não é tão alto, geralmente </span><b>não tem um custo tão elevado</b><span style="font-weight: 400;"> quando o assunto é manutenção, além do </span><b>baixo nível de consumo de combustível.</b></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO DO FIAT UNO </strong></a></p>
<h3><b>Toyota Etios</b></h3>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21533" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Toyota_Etios_Valco_aka_Etios_Liva_front-1.jpg" alt="toyota etios, melhores carros populares " width="2422" height="1278" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Toyota_Etios_Valco_aka_Etios_Liva_front-1.jpg 2422w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Toyota_Etios_Valco_aka_Etios_Liva_front-1-300x158.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Toyota_Etios_Valco_aka_Etios_Liva_front-1-768x405.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Toyota_Etios_Valco_aka_Etios_Liva_front-1-1024x540.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2422px) 100vw, 2422px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na lista dos melhores carros populares do Brasil, o Etios é o único que parte do motor 1.3. Mas engana-se quem pensa que esse fator faz o veículo ter um alto consumo de combustível, pelo contrário, o modelo é mais econômico, inclusive, do que alguns 1.0 de outras marcas. Para se ter uma ideia, ele chega a fazer cerca de 15 km/litro na cidade com gasolina.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando se fala em custo-benefício, o Etios se sobressai. Além do </span><b>bom motor</b><span style="font-weight: 400;"> e da </span><b>eficiência no consumo de combustível</b><span style="font-weight: 400;">, suas revisões e eventuais </span><b>manutenções são de baixo custo</b><span style="font-weight: 400;">. Para completar, o automóvel da montadora japonesa é bem </span><b>espaçoso na parte interna</b><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para finalizar essa lista, selecionamos alguns carros populares que saíram de linha, mas podem ser uma boa opção para quem quer comprar um veículo usado:</span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO DO TOYOTA ETIOS </strong></a></p>
<h3><b>Fiat Palio</b></h3>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21534" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/800px-Palio_HLX_Flex.png" alt="fiat palio " width="800" height="590" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/800px-Palio_HLX_Flex.png 800w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/800px-Palio_HLX_Flex-300x221.png 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/800px-Palio_HLX_Flex-768x566.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Após 22 anos de fabricação, o Palio foi descontinuado pela Fiat em 2017, com o intuito de abrir mais espaço para o Argo, aposta da montadora italiana. De qualquer maneira, o veículo merece destaque especial, já que sua versão hatch chegou a ser a mais vendida do Brasil. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tanto no quesito revenda quanto na manutenção, o Palio Fire 1.0 está entre os melhores carros populares. Além disso, é bem </span><b>econômico</b><span style="font-weight: 400;"> quanto ao consumo de combustível. </span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO DO FIAT PALIO </strong></a></p>
<h3><b>Renault Clio</b></h3>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21535" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Renault_Clio_III_20090527_front.jpg" alt="renault clio, melhores carros populares" width="2436" height="1761" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Renault_Clio_III_20090527_front.jpg 2436w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Renault_Clio_III_20090527_front-300x217.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Renault_Clio_III_20090527_front-768x555.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Renault_Clio_III_20090527_front-1024x740.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2436px) 100vw, 2436px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com duas décadas de fabricação, a Renault <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/confira-quais-carros-que-sairam-de-linha-em-2017/"><strong>descontinuou o Clio</strong> </a>ao final de 2016 para dar lugar ao subcompacto <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/renault-kwid/"><strong>Kwid</strong></a>. Mesmo assim, é um modelo que deve ser citado quando mencionamos os melhores carros populares do Brasil. </span><b>Custo-benefício</b><span style="font-weight: 400;"> é sua marca registrada, já que apresenta um </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/10-carros-com-menor-custo-de-manutencao/"><b>baixo valor para manutenção</b><span style="font-weight: 400;">. </span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seu principal atrativo, no entanto, fica por conta da grande </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-economizar-combustivel/"><b>economia</b></a><span style="font-weight: 400;"> no consumo de combustível: cerca de 14 km/litro na cidade com gasolina. </span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO DO RENAULT CLIO </strong></a></p>
<h3><b>Chevrolet Classic  </b><span style="font-weight: 400;">  </span></h3>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21536" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/classic.jpg" alt="chevrolet classic" width="1024" height="768" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/classic.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/classic-300x225.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/classic-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Inicialmente comercializado como Corsa Sedan, o Classic foi fabricado por 21 anos, <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/confira-quais-carros-que-sairam-de-linha-em-2017/"><strong>até sair de linha em 2016</strong></a>. Assim como o Palio e o Clio, ele é um clássico entre os melhores carros populares do Brasil. Suas principais vantagens estão relacionadas ao</span><b> espaço</b><span style="font-weight: 400;">, já que internamente cinco pessoas acomodam-se de forma </span><b>confortável</b><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seu porta-malas também é um diferencial, com capacidade para 425 litros. Ou seja, uma excelente opção para quem costuma andar com a família.   </span></p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO DO CHEVROLET CLASSIC </strong></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Conta pra gente qual outro veículo você incluiria aqui! </span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/top-9-melhores-carros-populares/">Confira nosso Top 9 de melhores carros populares</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/top-9-melhores-carros-populares/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Marcelo Blay, CEO da Minuto Seguros, marca presença no 18º CONEC</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/marcelo-blay-ceo-da-minuto-seguros-marca-presenca-no-18o-conec/</link>
		<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/marcelo-blay-ceo-da-minuto-seguros-marca-presenca-no-18o-conec/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 19:06:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Institucional]]></category>
		<category><![CDATA[ceo da minuto]]></category>
		<category><![CDATA[conec]]></category>
		<category><![CDATA[cqcs]]></category>
		<category><![CDATA[eventos de seguro]]></category>
		<category><![CDATA[marcelo blay]]></category>
		<category><![CDATA[minuto na mídia]]></category>
		<category><![CDATA[minuto seguros]]></category>
		<category><![CDATA[notícia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21514</guid>
		<description><![CDATA[<p>Blay participou do painel “O carro do futuro e o mercado de seguros”, no segundo dia de evento, que também contou com a presença de Fábio Leme da HDI Seguros, Miguel da Toyota Brasil e Rivaldo Leite da Porto Seguro.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/marcelo-blay-ceo-da-minuto-seguros-marca-presenca-no-18o-conec/">Marcelo Blay, CEO da Minuto Seguros, marca presença no 18º CONEC</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A Minuto Seguros, uma das <a href="https://minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros"><strong>principais corretoras do País</strong></a> e líder do segmento online, participou do 18º CONEC (Congresso de Corretores de Seguros), um dos maiores eventos do mercado de seguro brasileiro. O CONEC começou dia 27 de setembro e já contou com a participação de um importante nome: Luís Roberto Barroso, Ministro do STF (Superior Tribunal Federal).</p>
<p>Marcelo Blay, CEO da Minuto Seguros, marcou presença no segundo dia de evento, no painel “O carro do futuro e o mercado de seguros”, que teve início às 11h10. No mesmo dia da participação de Blay, grandes nomes do setor também palestraram sobre temas que permeiam o mundo dos seguros.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-21515" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/42666640_10157020047159767_5456773477329534976_n.jpg" alt="" width="722" height="542" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/42666640_10157020047159767_5456773477329534976_n.jpg 960w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/42666640_10157020047159767_5456773477329534976_n-300x225.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/42666640_10157020047159767_5456773477329534976_n-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 722px) 100vw, 722px" /></p>
<p>Esse é mais uma presença da Minuto Seguros, por meio do CEO, Marcelo Blay, em um grande evento do mercado segurador, já que recentemente, a corretora esteve no <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/minuto-inovacao-seguros-america-latina/"><strong>maior evento de inovação em seguros da América Latina.</strong></a></p>
<p>“A participação nesses eventos é de suma importância, pois nos traz um conhecimento gigantesco, sem contar as possibilidades e novas ideias discutidas com pessoas tão capacitadas e qualificadas. É um encontro que propicia a troca de experiências entre os participantes e muito aprendizado. Além do que, falar um pouco sobre um tema tão importante quanto o futuro do seguro e dos carros é muito bacana”, relata, Blay.</p>
<p>Marcelo comentou um pouco do que falou no painel, na discussão que ainda trouxe a presença de Fábio Leme, Diretor de Produtos de Seguros Massificados da HDI Seguros, Miguel Fonseca, vice-presidente executivo da Toyota no Brasil e Rivaldo Leite, Diretor geral da Porto Seguro.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-21516" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/42829147_10157020047149767_3624902786656763904_n.jpg" alt="" width="740" height="555" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/42829147_10157020047149767_3624902786656763904_n.jpg 960w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/42829147_10157020047149767_3624902786656763904_n-300x225.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/42829147_10157020047149767_3624902786656763904_n-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p>“Busquei, na minha visão, mostrar para aonde o mercado está indo. A tecnologia é importantíssima, sim, mas não se pode perder a centralidade do cliente. Os produtos serão cada vez mais feitos sob medida, com uma melhor precificação, um sinistro humanizado e um atendimento personalizado. No entanto, não acredito que o computador vai substituir o calor humano”, completa.</p>
<p><em>*Participação de: Boris Ber (Presidente do Sincor-SP), Claudio Lottenberg (Presidente do UnitedHealth Group Brasil), Edson Franco (CEO da Zurich Brasil), Francisco Vidigal Filho (Presidente da Sompo Seguros), Gabriel Portella (Presidente da SulAmérica Seguros), Jayme Garfinkel (Presidente do Conselho de Administração da Porto Seguro), Joaquim Mendanha (Superintendente da Susep), José Adalberto Ferrara (Presidente da Tokio Marine Seguradora), Luís Gutiérrez Mateo (CEO do Grupo Segurador Banco do Brasil e MAPFRE), Marcio Coriolano (Presidente da CNseg), Marco Antonio Gonçalves (Diretor Geral do Grupo Bradesco Seguros), Mauro Batista (Presidente do Sindseg-SP), Murilo Setti Riedel (CEO da HDI Seguros), Raphael de Carvalho (CEO MetLife Brasil), Robert Bittar (Presidente da Escola Nacional de Seguros), Roberto Santos (Presidente-executivo da Porto Seguro), Vinicius Albernaz (Presidente do Grupo Bradesco Seguros).</em></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/marcelo-blay-ceo-da-minuto-seguros-marca-presenca-no-18o-conec/">Marcelo Blay, CEO da Minuto Seguros, marca presença no 18º CONEC</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/marcelo-blay-ceo-da-minuto-seguros-marca-presenca-no-18o-conec/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>O valor do seguro dos carros mais vendidos do Brasil em setembro</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/seguro-carros-mais-vendidos-em-setembro/</link>
		<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/seguro-carros-mais-vendidos-em-setembro/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 18:55:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Mais Vendidos]]></category>
		<category><![CDATA[chevrolet]]></category>
		<category><![CDATA[compass]]></category>
		<category><![CDATA[jeep]]></category>
		<category><![CDATA[kwid]]></category>
		<category><![CDATA[lista dos mais vendidos]]></category>
		<category><![CDATA[mais vendidos]]></category>
		<category><![CDATA[novo polo]]></category>
		<category><![CDATA[Onix]]></category>
		<category><![CDATA[renault]]></category>
		<category><![CDATA[seguro auto]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de carro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21504</guid>
		<description><![CDATA[<p>O Onix, da Chevrolet, após o melhor mês de vendas em mais de 12 meses, teve uma queda em setembro: foram 17.981 unidades comercializadas contra as 21.763, de agosto, cerca de 17% a menos; Kwis se consolida no ranking após o lançamento.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/seguro-carros-mais-vendidos-em-setembro/">O valor do seguro dos carros mais vendidos do Brasil em setembro</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A Minuto Seguros, uma das <a href="https://minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros"><strong>principais corretoras do País</strong></a> e líder no segmento de seguros online, acaba de realizar um estudo com base na lista divulgada pela Fenabrave (Federação Nacional da Distribuição de Veículos Automotores) com os carros mais vendidos do Brasil em setembro. O <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/onix-o-carro-mais-vendido-do-ano/"><strong>Onix</strong></a>, da Chevrolet, após o melhor mês de vendas em mais de 12 meses, teve uma queda em setembro: foram 17.981 unidades comercializadas contra as 21.763, de agosto, cerca de 17% a menos. Em comparação com o mesmo período do ano passado, as vendas do <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/onix-o-carro-mais-vendido-do-ano/"><strong>Onix</strong> </a>tiveram uma leve subida, com 745 carros vendidos a mais em 2018. O Prisma, com bons resultados de vendas nos últimos meses, subiu algumas posições e agora está em 5º lugar, com 6.532 carros emplacados, contra as 6.119 unidades de agosto.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21510" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/novo-chevrolet-onix-effect-branco-summit-mov-02.jpeg" alt="" width="1268" height="634" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/novo-chevrolet-onix-effect-branco-summit-mov-02.jpeg 1268w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/novo-chevrolet-onix-effect-branco-summit-mov-02-300x150.jpeg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/novo-chevrolet-onix-effect-branco-summit-mov-02-768x384.jpeg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/novo-chevrolet-onix-effect-branco-summit-mov-02-1024x512.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 1268px) 100vw, 1268px" /></p>
<p>O <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/conheca-todos-detalhes-valor-seguro-hb20/"><strong>HB20</strong></a>, voltou a cair para terceira colocação, após três meses em ascensão de vendas. Em setembro foram 8.626 unidades vendidas, menor número desde maio, quando teve 8.292. Mesmo com essa queda, o <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/conheca-todos-detalhes-valor-seguro-hb20/"><strong>hatch da Hyundai</strong></a> ainda é o segundo carro mais vendido do Brasil, beirando as 80 mil unidades. O agora segundo colocado, Ford KA, também teve queda nas vendas, reflexo da diminuição geral da comercialização de veículos – pelo menos dos dez mais, já que em agosto foram 85.277 e em setembro 75.663. O terceiro colocado em vendas gerais no Brasil, comercializou 8.680, apenas 34 a mais que o HB20. Em 2018, o Ford KA já comercializou 76.618 unidades. Em comparação com o mesmo período do ano passado, o Ford KA apresentou certa estabilização, com 1%, o que representa 133 carros a mais.</p>
<h2><strong>Outros modelos na lista de carros mais vendidos</strong></h2>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21509" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/renault-kwid-intense.jpg.ximg_.l_8_m.smart_.jpg" alt="" width="800" height="450" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/renault-kwid-intense.jpg.ximg_.l_8_m.smart_.jpg 800w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/renault-kwid-intense.jpg.ximg_.l_8_m.smart_-300x169.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/renault-kwid-intense.jpg.ximg_.l_8_m.smart_-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>O <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/renault-kwid/"><strong>Kwid</strong></a>, que no mesmo período do ano passado havia se tornado o <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/kwid-segundo-carros-mais-vendidos-brasil/"><strong>segundo carro mais vendido do mês com a comercialização de 10.358 carros</strong></a>, manteve-se na lista dos carros mais vendidos do Brasil, mas agora na sétima posição com 5.486. A queda de vendas do popular da Renault pode ser explicada ou pelos <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/kwid-tem-segundo-aumento/"><strong>seguidos aumentos de preços</strong></a> ou pelo ineditismo do lançamento, ocorrido no ano passado. No entanto, a presença de novos modelos no ranking, como o Argo, Kwid, <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/volks-anuncia-lancamento-do-novo-polo/"><strong>Novo Polo</strong></a> reforçam que o mercado automotivo está alternando e se renovando, principalmente com a saída de populares tradicionais, como o Palio e o Clio.</p>
<p>O Corolla voltou a figurar na lista dos mais vendidos mesmo com queda nas vendas: saiu de 5.238 em agosto e emplacou 4.774 em setembro.  O Compass se consolida como uma das preferencias entre os compradores de automóveis, na nona posição, com pouco mais de 5 mil unidades. No ano passado o Compass também estava entre os 10 mais, mas com quase mil unidades a menos.</p>
<h2><strong>Seguro dos carros mais vendidos do Brasil em setembro</strong></h2>
<p>Para realizar o estudo, a <a href="https://minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros"><strong>Minuto Seguros</strong> </a>considerou como perfil um condutor homem, de 35 anos e casado. Foram avaliados os preços dos seguros em quatro capitais (São Paulo, Paraná, Minas Gerais e Ceará) e no Distrito Federal.</p>
<p>Dentro do perfil mencionado, o preço do seguro para o Kwid, novamente, é o que apresenta a menor diferença entre as capitais cotadas. O valor mais alto está em Fortaleza com R$2.242 e o menor em Brasília, por R$1503, uma distância de R$390. No contraponto de diferença de valores, o Corolla é a que possui a maior diferença entre estados: R$2.268. A mais alta também em Fortaleza, R$ 5.476, e a menor em Brasília, com R$3.208. Brasília é a cidade com seguro mais barato para todos os carros. Nos seguros com valores mais altos, Fortaleza e Curitiba empatam, com cinco modelos para cada lado.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-21507 size-full" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Mais-vendidos-de-setembro2018.jpg" alt="carros mais vendidos do Brasil" width="1095" height="231" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Mais-vendidos-de-setembro2018.jpg 1095w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Mais-vendidos-de-setembro2018-300x63.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Mais-vendidos-de-setembro2018-768x162.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Mais-vendidos-de-setembro2018-1024x216.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1095px) 100vw, 1095px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/seguro-carros-mais-vendidos-em-setembro/">O valor do seguro dos carros mais vendidos do Brasil em setembro</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/seguro-carros-mais-vendidos-em-setembro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pontos turísticos de Santa Catarina: as imperdíveis atrações dessa viagem</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/pontos-turisticos-de-santa-catarina/</link>
		<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/pontos-turisticos-de-santa-catarina/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 18:32:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[gramado]]></category>
		<category><![CDATA[praias]]></category>
		<category><![CDATA[rio do rastro]]></category>
		<category><![CDATA[santa catarina]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[verão]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21498</guid>
		<description><![CDATA[<p>Santa Catarina é um estado pequeno, mas com uma representatividade enorme para o país, já que os pontos turísticos da cidade têm a cara do Brasil, com muita beleza natural; veja quais são os lugares mais visitados e trace a sua próxima viagem.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/pontos-turisticos-de-santa-catarina/">Pontos turísticos de Santa Catarina: as imperdíveis atrações dessa viagem</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>O Brasil é um país repleto de lugares incríveis, até os menores estados, como o <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/mais-belas-praias-do-rio-grande-do-norte/">Rio Grande do Norte</a></strong> e Santa Catarina oferecem paisagens de tirar o fôlego. Para quem gosta de <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-praias-do-nordeste/">praias incríveis</a></strong>, os destinos são boas opções, mas, o assunto dessa vez é sobre os pontos turísticos de Santa Catarina e o que de mais imperdível é possível fazer durante a rota no estado.</p>
<p>Santa Catarina, principalmente a sua capital, Florianópolis, virou reduto há anos de turistas sul americanos, ainda mais nos períodos de férias – dezembro, janeiro e julho. Essa preferência pelo estado se dá pela proximidade dos países vizinhos, além dos pontos turísticos de Santa Catarina terem a cara do Brasil, com muita beleza natural.</p>
<h2><strong>Principais escolhas turísticas de Santa Catarina</strong></h2>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21499" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/pontos-turisticos-de-santa-catarina.jpg" alt="" width="1140" height="530" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/pontos-turisticos-de-santa-catarina.jpg 1140w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/pontos-turisticos-de-santa-catarina-300x139.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/pontos-turisticos-de-santa-catarina-768x357.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/pontos-turisticos-de-santa-catarina-1024x476.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1140px) 100vw, 1140px" /></p>
<p>Entre as escolhas mais desejadas, a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/conheca-as-belezas-da-serra-do-rio-do-rastro/">Serra do Rio do Rastro</a></strong>, Oktobertfest de Blumenau, lindas praias de Florianópolis, Balneário Camboriú e Beto Carrero World se destacam. Mas, nem só disso vivem os viajantes de Santa Catarina. É importante mencionar para os viajantes que estão indo à Santa Catarina pela primeira vez, que a infraestrutura turística do estado é completa, com atrações diversas para diferentes públicos.</p>
<p>Como o estado é pequeno, essa variedade de pontos turísticos de Santa Catarina pode ser explorada em poucos dias, principalmente, as mais importantes – ou desejadas. Um exemplo claro disso é que, mesmo que você escolha ir à praia, em poucas horas pode estar entre montanhas, curtindo um clima de Serra, como no Rio do Rastro.</p>
<p>E como em toda viagem a preocupação precisa ficar de lado, contratar um <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-viagem">seguro viagem</a> </strong>é muito importante. Com ele, o viajante fica resguardado em diversas situações, como o <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-viagem/perdi-minha-bagagem-o-que-fazer">extravio de bagagens</a></strong>, algo, infelizmente, corriqueiro entre as companhias aéreas. <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-viagem">Preencha o formulário</a></strong> para receber uma cotação ou, se preferir, ligue grátis para <strong>0800 773 3000</strong> e fale com um de nossos consultores.</p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p>
<h2><strong>Pontos turísticos de Santa Catarina</strong></h2>
<h3><strong>Serra do Rio do Rastro </strong></h3>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21500" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/serra-do-rio-do-rastro-10-730x486.jpg" alt="" width="730" height="486" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/serra-do-rio-do-rastro-10-730x486.jpg 730w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/serra-do-rio-do-rastro-10-730x486-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 730px) 100vw, 730px" /></p>
<p>Provavelmente, um dos lugares mais incríveis, não só de Santa Catarina, mas do Brasil inteiro. É assim que a Serra do Rio do Rastro pode ser definida. Ela é uma rodovia com uma beleza de tirar o fôlego até dos turistas mais viajados e com passagens por outros países. Não há como falar dos pontos turísticos de Santa Catarina e não falar sobre o Rio do Rastro.</p>
<p>Durante o caminho, é preciso se acostumar com subidas e descidas íngremes, até porque esse é um ponto que precisa de atenção e cuidado – quem estiver dirigindo o carro, mais atenção ainda. Mesmo com a cautela necessária durante a estrada, vai ser possível observar e se encantar com a paisagem que o lugar oferece.</p>
<p>Há alguns lugares nos quais os viajantes podem parar um pouco para observar a incrível vista que o lugar oferece. Pela foto dá para perceber a magnitude do local.</p>
<h3><strong>Oktoberfest de Blumenau</strong></h3>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21501" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/6253242237_bb5f659bb5_b.jpg" alt="" width="1024" height="683" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/6253242237_bb5f659bb5_b.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/6253242237_bb5f659bb5_b-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/6253242237_bb5f659bb5_b-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Esse aqui é para quem gosta de festas, diversão e muita cerveja! Oktoberfest de Blumenau é um dos eventos mais tradicionais do Brasil. É claro que o <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/conheca-carnaval-pelo-mundo/">Carnaval</a></strong> é bastante popular, mas quando falamos de festas em outubro, não há como não remeter a Oktoberfest de Blumenau, um dos pontos turísticos de Santa Catarina mais famosos.</p>
<p>O evento consegue reunir milhares de turistas de diversos cantos do Brasil. A festa é regada de muito chope, comida típica e muito saborosa, desfiles de rua, bandas alemãs, vestimentas tradicionais e muita animação brasileira. Há mais de duas décadas, a Oktoberfest de Blumenau é um sucesso.</p>
<p>Quem quiser ir à Santa Catarina para curtir outras festas em outubro, saiba que há muitas opções, mas nenhuma com tanta projeção nacional quanto a Oktoberfest de Blumenau. Uma semana lá pode resolver a curiosidade dos viajantes em muitos eventos.</p>
<h3><strong>As belíssimas praias de Florianópolis</strong></h3>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21502" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/prais-de-floripa.jpg" alt="" width="1024" height="669" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/prais-de-floripa.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/prais-de-floripa-300x196.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/prais-de-floripa-768x502.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>A capital do estado é conhecida pelas praias maravilhosas. Para quem não sabe, Florianópolis é a cidade que abriga a Ilha de Santa Catarina, um dos pontos turísticos mais famosos do estado e, consequentemente, da cidade. Por lá há mais de 40 praias, de variados tipos: urbanas, preservadas, populares e por aí vai. Tudo vai depender do tipo de viagem que você está fazendo. Para os <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-destinos-para-viajar-a-dois/">viajantes românticos</a></strong>, a Ilha do Campeche é uma opção para ir com o seu grande amor. As colorações do mar são de tirar o fôlego, extremamente azul!</p>
<p>Para quem busca festas e badalações, apostar em Jurerê Internacional e Canasvieiras são indicações maravilhosas. Agora, quem busca o sossegado das praias mais preservadas, a Praia da Lagoinha do Leste é fabulosa. O local é cercado pela Mata Atlântica e, por isso, só é acessível por meio de uma trilha.</p>
<p>Para os mais tradicionais, existem as dunas, oferecidas pelas praias da Joaca ou Praia da Joaquina. Quem busca fazer caminhadas serenas e aproveitar uma bela vista, a Costa da Lagoa ou a Lagoa da Conceição não podem passar despercebidas.</p>
<p>Por fim, mas não menos importante, quem estiver fazendo <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/lugares-para-viajar-com-criancas/">viagem com crianças</a></strong> precisa passar pela Lagoa do Peri.</p>
<h2><strong>Balneário Camboriú</strong></h2>
<p>A cidade mais visitada do estado, o que faz Balneário um dos pontos turísticos de Santa Catarina mais famosos. Balneário é muito conhecida devido a famosas Avenida Atlântica e pelas belíssimas praias e o Parque Unipraias. É por este local que o turista tem a chance de conhecer a cidade do alto, passeando pelo teleférico em meio a natureza.</p>
<p>As praias mais afastadas de Balneário Camboriú são as mais preservadas, por isso acabam se tornando as mais procuradas pelos turistas. Após conhecer as praias de Balneário Camboriú, os viajantes costumam ir às badaladas noites.</p>
<h3><strong>Beto Carrero World</strong></h3>
<p>Praticamente uma <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/viagem-para-disney-saiba-tudo-aqui/">Disney</a></strong> de Santa Catarina, o Beto Carrero World é um parque muito visitado pelos turistas. Ele é o maior parque de diversão da América da Latina. Existem brinquedos para as crianças, adolescentes e adultos, ou seja, é um lugar que todos irão se divertir certamente.</p>
<p>Há diversas montanhas russas e brinquedos radicais para os amantes de adrenalina e o parque não deixa a desejar para quem busca aventura.</p>
<p>Para quem buscas atrações diferentes no parque, há um zoológico e shows, como a imitação com carros de “Velozes e Furiosos “ É um passeio super divertido e um ótimo lugar para passar férias com a criançada. Para quem busca variação de lugares, é possível ver uma lista de <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/lugares-para-viajar-com-criancas/">melhores lugares para viajar com crianças</a></strong>.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/pontos-turisticos-de-santa-catarina/">Pontos turísticos de Santa Catarina: as imperdíveis atrações dessa viagem</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/pontos-turisticos-de-santa-catarina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Entenda o que o seu mecânico está falando!</title>
		<link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-que-o-mecanico-esta-falando/</link>
		<comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-que-o-mecanico-esta-falando/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Oct 2018 22:09:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Minuto Seguros]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[manutenção]]></category>
		<category><![CDATA[manutenção de carro]]></category>
		<category><![CDATA[mecânico]]></category>
		<category><![CDATA[seguro auto]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de carro]]></category>
		<category><![CDATA[veículo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21483</guid>
		<description><![CDATA[<p>Compreender o que o mecânico está falando é muito importante e evita que você precise levar o veículo em lugares diferentes constantemente; pedir detalhes dos reparos que serão feitos é o primeiro passo para garantir o melhor compreendimento.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-que-o-mecanico-esta-falando/">Entenda o que o seu mecânico está falando!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>“A rebimboca da parafuseta está com um defeito e precisamos arrumá-lo o quanto antes”. Você, provavelmente, já deve ter ouvido algum termo bem estranho do seu mecânico e ficou confuso. Afinal, com tantas peças e tantos termos, fica difícil saber o que, de fato, o seu carro tem. O mesmo sintoma pode ser reflexo de um problema em diferentes peças e como acreditar que, logo aquela, é o real? Tomando algumas precauções e entendendo exatamente o que o profissional está falando é um bom caminho.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21484" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/mecanico_cliente-jpg.jpeg" alt="" width="1024" height="681" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/mecanico_cliente-jpg.jpeg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/mecanico_cliente-jpg-300x200.jpeg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/mecanico_cliente-jpg-768x511.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Alguns procedimentos são mais simples de serem entendidos, como a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/momento-para-trocar-o-oleo-do-motor/">troca de óleo</a></strong> ou a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/aprenda-calibrar-os-pneus-corretamente/">calibragem de pneus</a></strong>, problemas mais evidentes e, digamos, simples de serem resolvidos. Mas e quando o problema é no <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/regulador-de-voltagem-do-alternador/"><strong>regulador de</strong> <strong>voltagem do alternador</strong></a> ou ainda, quando falam que os <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/reles-automotivos/">relés automotivos</a></strong> precisam ser trocados? A <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-funciona-a-bieleta/">bieleta</a></strong> é uma peça super importante, mas quando saber que ela está com defeito e precisa de reparos? Saber se é bom ou não fazer a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/limpeza-no-bico-injetor-devo-ou-nao-fazer/">limpeza do bico injetor</a></strong> é um dilema de anos e muitos profissionais. Por isso, entender o que o mecânico está falando é essencial, ainda mais nos dias atuais e com as variedades de pelas que os carros têm.</p>
<h2><strong>Carro precisa de cuidados</strong></h2>
<p>Carros são máquinas e, invariavelmente, vão apresentar problemas. Mas, é muito importante você saber qual tipo de problema está lidando e como é a maneira correta – e barata – de resolver. Não há soluções mágicas e nem um curso de algumas linhas para torna-lo especialista de automóvel, mas algum conhecimento sempre será benéfico. Acredite: impressionar o mecânico pode ser uma forma de “prevenir” possíveis fraudes.</p>
<p>Além de conhecer sobre a mecânica do carro, protege-lo de outras formas, com o<strong> <a href="https://minutoseguros.com.br/seguro-carro">seguro auto</a></strong>, é imprescindível! <a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/"><strong>Cote o seu agora mesmo</strong></a> na Minuto Seguros e garanta a sua tranquilidade. A Minuto Seguros é a maior <strong><a href="https://minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros">corretora de seguros</a> </strong>online do Brasil e a maior no segmento de automóveis. Cotamos em mais de 10 <strong><a href="https://minutoseguros.com.br/seguradoras">seguradoras</a></strong> altamente qualificadas para te oferecer a melhor oferta, com condições que cabem no seu bolso. Se preferir, ligue grátis para <strong>0800 773 3000</strong> e fale com um de nossos consultores!</p>
<p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p>
<h2><strong>Dicas para ter o seu carro sempre em boas mãos</strong></h2>
<p>A melhor atitude a ser tomada no âmbito de reparos automotivos é criar confiança e segurança para levar sempre o seu automóvel no mesmo local. Um amigo, um conhecido, um profissional reconhecido, enfim, saber que o carro está em boas mãos é a segurança que todos querem!</p>
<p>Preste bastante atenção nas histórias de outras pessoas, principalmente nas experiências ruins. Isso é uma forma de “driblar” fraudadores e locais que possam te enganar. Mecânico de carro deve ser igual médico: naquele que você confia!</p>
<h2><strong>Dicas valiosas para entender o que o seu mecânico está falando </strong></h2>
<h3><strong>Peça detalhes, os mínimos detalhes </strong></h3>
<p><img class="aligncenter wp-image-21486" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/43942-alinhamento-e-balanceamento-qual-a-frequencia-aconselhada.jpg" alt="" width="777" height="519" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/43942-alinhamento-e-balanceamento-qual-a-frequencia-aconselhada.jpg 999w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/43942-alinhamento-e-balanceamento-qual-a-frequencia-aconselhada-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/43942-alinhamento-e-balanceamento-qual-a-frequencia-aconselhada-768x513.jpg 768w" sizes="(max-width: 777px) 100vw, 777px" /></p>
<p>Pode parecer bobeira, mas pedir para que o mecânico detalhe minuciosamente o problema, tanto na explicação, quanto escrevendo tudo detalhado no orçamento é uma boa base de confiança. Isso vai dar margem para você fazer comparativos com outras pessoas e até cruzar informações.</p>
<p>Mesmo que pareça complexo, quanto mais informações conseguir reunir, melhor será. Não importa se é a <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/bobina-de-ignicao/"><strong>bobina de</strong> <strong>ignição com defeito</strong></a> ou se é o <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-funciona-o-alternador-do-veiculo/">alternador do veículo</a>.</strong> Você pode até não entender, mas os detalhes podem passar confiabilidade.</p>
<h3><strong>Junta o quê?</strong></h3>
<p>Se o mecânico começar a falar nomes complicados, como <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/junta-homocinetica-se-assustar-com-nome/"><strong>junta homocinética</strong></a>, não se impressione. Isso pode dar margem para que eles incluam problemas que nem existam. Apenas pergunte qual é a funcionalidade da peça e, posteriormente, procure outras opiniões. Os diagnósticos podem ser completamente diferentes, acredite.</p>
<h3><strong>Exija nota fiscal e a procedência da peça</strong></h3>
<p><img class="size-full wp-image-21488" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/a-importante-relacao-entre-as-mulheres-e-a-oficina-mecanica.jpeg" alt="" width="1000" height="667" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/a-importante-relacao-entre-as-mulheres-e-a-oficina-mecanica.jpeg 1000w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/a-importante-relacao-entre-as-mulheres-e-a-oficina-mecanica-300x200.jpeg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/a-importante-relacao-entre-as-mulheres-e-a-oficina-mecanica-768x512.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></p>
<p>Essa é uma garantia de que tudo o que possa estar sendo trocado tenha procedência e seja novo. Pergunte ao mecânico a origem da peça e, é claro, peça a nota fiscal para ter como garantia. É normal algumas oficinas venderem peças por valores maiores por conta da margem de lucro – isso não é um problema. Mas, atente-se aos detalhes.</p>
<p>Caso se sinta mais confortável, diga que você mesmo prefere comprar as peças. Só que nesses casos a oficina se isenta e não vai dar garantia da mão de obra se a peça apresentar defeito. Sempre há vantagens e desvantagens. Coloque tudo na balança para tomar a melhor decisão.</p>
<h3><strong>Acompanhe o serviço do mecânico</strong></h3>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21487" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/qual-o-perfil-de-um-bom-mecanico-automotivo-999x640.jpeg" alt="" width="999" height="640" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/qual-o-perfil-de-um-bom-mecanico-automotivo-999x640.jpeg 999w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/qual-o-perfil-de-um-bom-mecanico-automotivo-999x640-300x192.jpeg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/qual-o-perfil-de-um-bom-mecanico-automotivo-999x640-768x492.jpeg 768w" sizes="(max-width: 999px) 100vw, 999px" /></p>
<p>Se isso for possível, faça! Em geral, as frases “olha, vai demorar muito” não são bons indicadores de confiança. Procure se informar na internet sobre o reparo que será feito, se o serviço realmente demora e, óbvio, onde que fica a localização das peças que precisaram passar por reparos.</p>
<p>Um “golpe” comum é na troca de óleo: o serviço é muito rápido, não demora mais do que cinco minutos. Mas, se aproveitando da ausência dos clientes, alguns profissionais não usam o óleo comprado quando realizam a substituição. Fique de olhos abertos!</p>
<h3><strong>Passe detalhes aos mecânicos</strong></h3>
<p>Você ajudar o mecânico também é fundamental para um serviço mais assertivo. Apenas falar que o carro está com barulho não é um bom parecer e pode causar diversas substituições. Por isso, especifique o máximo que puder: <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/vibracao-estranha-carro-coxim-do-motor/">vibração estranha quando o carro arranca</a></strong>, <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/vibracao-no-volante-identificar-problema/">vibração no volante</a></strong>, <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/mais-comuns-ruidos-em-veiculos/">ruídos em determinados lugares</a></strong>, carro falhando, possíveis<strong> <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/pane-eletrica-principais-causas/">panes elétricas</a></strong> etc. Tudo isso é motivo para ser falado ao mecânico. Até mesmo possíveis <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/conheca-as-luzes-do-painel-do-carro/">luzes acesas no painel</a> </strong>são de grande valia. Saber algo sobre o carro vai surpreender o mecânico e contribuir para resolver o problema.</p>
<h3><strong>Solicite as peças trocadas de volta</strong></h3>
<p>Isso pode parecer estranho, mas solicitar que o mecânico devolva as peças é agregador ao seu conhecimento sobre carros. Também vai deixar claro se a peça estava com problema. Se alguém te falar que a mangueira do radiador está com um furo e te devolvê-la sem nenhum furo, não será um bom sinal.</p>
<p>Até na hora de <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/dicas-para-boa-revenda-de-carros/">revender o carro</a></strong> isso é importante, pois valoriza o veículo e mostra exatamente tudo o que foi trocado.</p>
<h3><strong>Busque referências sobre o mecânico</strong></h3>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21489" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/mulher-oficina-mecanica-barueri.jpg" alt="" width="870" height="580" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/mulher-oficina-mecanica-barueri.jpg 870w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/mulher-oficina-mecanica-barueri-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/mulher-oficina-mecanica-barueri-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 870px) 100vw, 870px" /></p>
<p>Querer saber sobre um profissional não é sinal de desonestidade. Quem vai a um médico, dentista, entre outros lugares, sempre pede referência, certo? Por que com o mecânico precisa ser diferente? Caso a pessoa fique desconfortável em responder suas perguntas, desconfie, a honestidade é uma virtude e quem é um bom profissional, não esconderá nada.</p>
<p>Evite, do seu lado, parecer desconfiado, isso pode dar margem para uma relação nada amistosa. Seja amigável e educado, isso são preceitos básicos da confiança entre duas pessoas.</p>
<h3><strong>Questione o mecânico sobre o óbvio</strong></h3>
<p>Esse é o teste final – e o mais importante. Faça perguntas ao mecânico sobre pontos que você já sabe a resposta. Quer um exemplo? Após ter trocado as <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/quando-trocar-pastilhas-de-freio-carro/">pastilhas de freio</a> </strong>ou óleo, faça questionamentos do tipo: “o nível está bom?”, “precisa trocar o óleo?”, “as pastilhas estão gastas?”&#8230; Dependendo do que for falado, você saberá exatamente com quem está tratando: honesto ou não.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-que-o-mecanico-esta-falando/">Entenda o que o seu mecânico está falando!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-que-o-mecanico-esta-falando/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>